墮樓女童母親拜祭嚎哭：媽媽唔鬧你喇，媽媽帶你返屋企喇

一名13歲女學生今晨從青衣長康邨康祥樓高處墮下身亡。據了解，女童因生活問題不開心。女童的親友下午重返現場拜祭，眾人神情哀傷，有人悲從中來，用紙巾拭淚。

女童母親多次傷心嚎哭，並大叫「媽媽係依度，聽唔聽到媽媽嗌你呀」、「返嚟呀，點解要咁傻，媽媽唔鬧你喇，媽媽帶你返屋企喇」。拜祭儀式完結後，女童母親由數名親友攙扶回寓所。

防止自殺求助熱線

生命熱線：2382 0000

撒瑪利亞防止自殺會：2389 2222

社會福利署：2343 2255

明愛向晴軒：18288

香港輔導及心理學會：WhatsApp熱線6218 1084 (提供英語及粵語專業輔導服務)

生命熱線：青少年生命專線 2382 0777

.

鬧過咩黎先
講出黎大家可以評論下
話唔到社會上有人共鳴呢

早知今日...

因果

13歲有咩鬧
9成都係話個女掛住玩唔讀書,考得低分之類

又唔可以亂估

囡：不了

人地紅底報詳盡過明報，應該係同讀書/興趣班有關

鬧撚到個女跳樓

唔想讀同老母講有撚用咩
唔係口臭 好多家長唔見棺材唔流眼淚

而家就真係見棺材

開心先係
佢唔死第時報仇你生不如死

老母: 計劃通

香港01

睇到好心up

刷首抽姐 其實冇咩必要深究
btw 希望死者快d刷到理想開局
R.I.P.

下次唔好再鬧啦

一睇到呢啲新聞成個人就會好sad，好地地一個女仔13歲對呢個社會仲係咩都唔知就自尋短見

點解將所有責任推落個呀媽身上？
係人細個果陣都比老豆老母罵架啦
罵兩句就要跳樓？

唔敢想像個情境

係

好大機會係升上中一唔適應
我覺得係學校問題多過家庭問題
唔想返學就跳樓

駛唔駛叫個女上黎同你講對唔住呀

啲後生仔有陣時係EQ比較低
自己都試過想死

呢種父母難聽d講真係唔柒見棺材唔撚柒流眼淚

佢d對白
嗡死

而家d細路一出世就慘過死

未返幼稚園就要上學前班+興趣班

小學階段日日6、7點起身返學
放完學補習／上興趣班到6、7點
返屋企食完飯開始做功課（8-10份功課）
做完9、10點左右訓覺
星期六、日都要補習／上興趣班
老師見你weekend至少畀15份樣功課

中學頭幾年輕鬆少少
之後開始操公開試

入U後先有4年正常人生
讀完出黎做奴隸到60歲左右

10月懷胎生你出黎

年代唔同 冇得咁比
現代父母點同舊時字都唔識多隻嘅父母

我當初小六升中一都唔適應
頭嗰半年勁唔開心
試過搞到自己病等自己返唔到學
又有諗過自殺
最後好彩自己諗通左先冇事

即係佢老母廢
教到佢個女咁弱

其實死無對證，個老母可能太傷心又冇法接受，無意間將個罪名攬左上身啫，覺得自己鬧過佢令佢睇唔開，而現實點解個女仔會跳，除非有遺書，如果唔係都冇人知…

所以都係佢地父母做成 害死個小朋友 完

入到U睇你讀咩科啫

舊時有奴隸制 , 舊時有誅九族 , 舊時女人要扎腳
舊時咁做唔等於個行為係正確或者冇問題

兩代細路既成長環境根本唔同 , 宏觀既社會背景 , 文化氣氛...
可能令以前既細路接受到個種教法
但到2017年 , 父母思想仲停留係果個年代 , 就係佢地唔識教

你肯定入u係hea四年？

以前天生天養，仔女唔叻唔緊要，有份工俾錢屋企就得。
今日你話想讀音樂啲搵唔到食嘅科，睇下有咩下場

你又知係鬧兩句
過唔定由細到大就叫個女做廢柴
大個d同佢講 你書又讀唔成 樣又衰做雞都搵唔到食
以上係我Ff

Rip

依家d靚仔鬧兩句就自剎似前靚仔成日比阿媽打都冇諗過自剎

所以依家要識敎小朋友，識得點同佢地溝通，最起碼要識聆聽

係咪有欺凌阿

不配合中國傳統，輩份大撚哂嘅文化喎

以前 你唔讀書 都仲話可以識一門手藝 搵到食
的確以前環境差時 有一批人好努力讀書改善生活
但冇咁努力個批 中三出黎都仲生活到
如果宜家你係冇咁努力個批? 大家心照啦

以前政府個廣告 落雨踢波有咩好怕喎
係呀 係好on9
但係個時 細路仔都仲可以落街踢波
宜家? 之前港台個節目叫d家長比個小朋友有適當玩樂 好似係乞咁

揀得自殺一定係受好大委屈先會揀
講咩脆弱果d, 唔好以為自己真係好硬淨啦, 你好命咋

以前有個姑姐成日拾9我，我曾經因為佢而想自殺，但我決定等佢老嘅時候玩9佢

兩代細路既成長環境根本唔同 , 宏觀既社會背景 , 文化氣氛...
可能令以前既細路接受到個種教法
但到2017年 , 父母思想仲停留係果個年代 , 就係佢地唔識教

以前著牛仔褲可能好前衛好性感 , 而加根本冇野
可能佢套教法係以前好正常 , 以前既細路可能會接受到
但唔適用係而加囉

個女先大鑊自殺等幾十年先可投胎

父母+學業（導火線）

當一個城市變成咁 就算幾有錢都冇用

家陣d細路壓力太大

冇人知佢阿媽係咪由細鬧到佢大，冇人知佢阿媽鬧佢嘅措詞幾惡毒，冇人知，得個女仔知，13歲選擇自殺可能真係覺得捱唔落去，冇勇氣又唔知可以點，所以唯有用嗯種方式控訴

來生不做香港人

老實講
而家d小朋友真係脆弱左好多
以前d七八九十後不嬲當老母鬧係唱山歌
藤條衣架紋豬肉都係家常便飯

又講以前

點會接受到呢
只不過會有方法應對
例如唔9理老母老豆
爛街,有d仲會專登離家出走嚇9屋企人
都真係冇話過死

咁撚武斷，你又知鬧得兩三句？有啲細路係由細到大都不停俾老豆老母奚落，如果係咁而忍唔住自殺，都無理由推晒俾個細路女啫。
我地依家乜都唔知，無法判斷，唯有講句rip，同埋希望其他父母見到呢單新聞會反思下自己有無太苛責啲仔女。
我身邊都有朋友係咁嘅環境下長大，佢地係無自殺呀，但成個人生都唔開心，而且有啲心理影響，間接影響埋佢一啲日常生活嘅價值觀，愛情觀，或者日後嘅職業發展，可以好長遠，唔係話無去自殺就ok 無事，長大成人囉。

完全唔鬧唔warn,同亂打類鬧都係唔好
我覺得係要俾小朋友感到有專嚴同埋自己既空間，建立左人生價值觀就唔會輕易言死,亦唔會下下玩鬥氣離家出走之類

依家d00後
想當年..........

點會

抵

啲怪獸家長真係累人累物
俾返個下台階俾仔女行都唔得
依家人都走左個老母後悔一世啦

未姐係唔止罵2句咁簡單law

唔識教咪搞到個女自殺囉
根本好多父母自己都未識做人
書又唔睇下
仲以為自己好識教個小朋友果下先死

屌 以前有有咁多興趣班補課呀？
以前放學就係放學 最多都係考CE AL 勤力d
而家呢？逼到d細路玩都冇時間呀

又嚟彩就父母拎，有咩事就完全係仔女

啲口吻同啲廢老屌鳩後生一撚樣

殺 啊巴打

唉 睇完個人都跟埋sad

以前課學就番屋企睇放學icu同埋5點3嘅卡通片，之後等食飯，食完飯做功課，之後就訓覺，興趣班果啲真係有興趣先求老母俾我學
依家果啲就

老實講，有d父母講野/鬧得好惡毒自己又唔覺
以為自己鬧個女=錫你先鬧你
往往係言者無心,聽者有意

咪玩啦，入U後先有正常人生
如果要諗住讀master嗰啲咪又係要為咗衝GPA讀到隻狗咁

你估個個入U都有得搏命屌西無悔咩
年中幾多人俾啲19project/killer搞到飛機都冇時間打，仲要為咗整靚份CV報幾多intern，屌佢有啲車錢都要貼埋俾佢架

唔洗講多，淨係前幾年火雞都跳咗唔少添啦

根本呢個城市就癲鳩撚柒咗嘅
越見呢啲新聞就越憎嗰條唔得掂

某部份連登仔一講到呢D話題同D廢老完全無分別
以前係點關而家咩事

唔知人地家事唔好評論啦

可能父母係緊張啲、可能妹妹仔係比較傻，但佢地有無錯我地有咩資格講，唔好怪佢地，呢件係悲劇，唔係罪案

怪就怪呢個變態社會、冷血局長

On9
你又知個老母鬧咩？
你又知係老母鬧到佢跳樓？
個女去左佢自責講一兩句就當人兇手
屌你老味仲要個仔跪返屋企個post一面倒正皮

好彩我呀媽唔會鬧我
之前唔想讀書佢都無怪我 反而鼓勵我搵其他興趣

如果識教 點會鬧到要跳樓
真係賞罰分明講道理
做錯野要紮完棍最多咪嬲兩日 點會跳樓

屌你老母臭閪啦
以前個撚個都話唔撚想讀書快啲去搵工
而家上少堂補習都唔撚柒得呀

冇錯。自己都唔知自己想做咩，只係不斷向人地指示的地邊衝。衝左上大學就9四年，再做香港奴隸。 香港90後開始的人生方程式（有錢人除外）
00後情況更甚...

第唔知幾屆鬥慘大會又黎啦

唔好講小學中學
幼稚園都有成十幾樣功課
做冬嗰陣見住個幼稚園bb喺酒樓趕功課
依家個教育發生咩事

淨係硬塞啲知識比學生
而唔係引導佢哋點樣做人

佢老母呢幾句真係好心up...

都睇得出佢其實錫同緊個女
好似試過有幾單自殺個老母唔肯認屍

唔係撐佢老母
講真可憐之人必有可恨之處
老母可能的確有鬧過佢但又係咪真係發惡鬧令到佢想自殺?
抑或係個女一直積積埋埋好多情緒 老母一句話做左導火線?
人都死左 除非有留低遺書啦 如果唔係真係無人知點解要死

敬佩個女仔既勇氣 祝佢幸福 rest in peace

Facebook有條片講「鬧小朋友既說話鬧番大人」大人接唔接受到

其實無論如何 好明顯小朋友積落左好多情緒同壓力放唔到出去 先會寧願死去解決

on9仔未撚試過想死但係冇勇氣死唔落既人 係唔會明自殺需要幾大決心

好多家長都係望子女成才
將自己都做唔到既野
要谷自己仔女去做
牌面上係冇得輸 - 我知點係最好，我做咩都係為你好
呢句真係屈晒機，
將打 鬧 嘲諷 猜疑 試探 比較等一切手段用盡
一句：我咁做咪又係為左你！
好嘔心

個人發泄下

由細到大
我承認我父母都好想我成才
不過你叫我諗番童年
冇乜片段係真係開心，得幾樣野咁大把
1. 四年級開始全級頭幾名
2. 阿媽鬧完我有帶番我食kfc 同 歡樂天地 玩
3. 我好想要game boy , 考左第一阿媽買左俾我
其實我已經比好多人幸福
不過有更多既係唔開心既片段
唔開心既我就廢事再講

不過我到而家都仲係好介懷一樣野
就係 點解硬係想將自己仔女 同人地仔女比較
仲要加鹽加醋去神化人地仔女
然後指責我不如人地
例如由細個
人地個仔放假都係狂做補充練習
人地個女幾斯文大方識幾多野，人地睇好多書
到而家仲係咁
人地個仔賺到錢去報埋碩士
人地個仔一個月搵果萬三蚊都俾一萬蚊家用屋企，人地阿媽呢d 咪養得有價值囉
真係好un 耳

日日ee 哦哦
你又同邊個出去食飯啊，有咩傾啫，人地講咩都唔好信啊，人地一定係搵你笨，唔好闖埋d 咩禍累到屋企，身邊全部都係損友黎

其實我都成27 歲
我有朋友，有新舊同事，我係靠自己拓闊圈子去識人，而家月入五萬三千銀都係靠自己人脈去發揮自己工作經驗得番黎，但其實身為家庭成員既我係真係唔開心，我冇俾自己父母讚過或肯定過，甚至到而家仲係覺得我俾四萬蚊家用係冇人地個仔咁好

愈講就連我麵都跳埋一份
唔講了

其實我覺得唔係唔鬧得
但鬧都有分講道理（錯左啲咩）同人身攻擊（蠢 廢 無用...）
一味人身攻擊仔女果啲只係發洩情緒

巴打辛苦了
都唔明點解下下要同人比
基因父母俾既 環境父母俾既 教又係佢地教出黎既
話仔女唔掂不如望下自己咩料先啦

巴打你係咪自願畀咁多家用？
你嗰度係成份糧嘅73%喎
我覺得畀一半人工做家用都已經算多

俾成4萬自己點用 錢都儲唔到
其實正路都係俾得3成
依d老豆老母真係好痴線

死者姓蔡，就讀中一，居於長康邨康祥樓，今日是農曆新年長假期後上學首天，今晨6時49分，穿着校服離家的蔡女，疑從大廈高處梯間跨越圍欄墮樓，重傷不治。警方在現場檢獲遺書，據了解，女生因生活問題不開心。

16歲少年馬鞍山墮樓亡。早上9時許，一名姓羅（16歲）讀中學四年級的男生，自利安邨利興樓高處墮下，倒臥平台重創昏迷，保安員發現報警。救護員接報到場，將傷者送院，惜搶救後不治。

又話住公屋係人生羸家, 點解要結束生命
印象中10單有9單學童自殺係住公屋

你地應該知而家公屋係冇分户架？
所以公屋仔仲要擔心住屋問題
但同時又冇得提早排公屋

返嚟呀，點解要咁傻，媽媽唔鬧你喇，媽媽帶你返屋企喇

佢老母抵撚死

唉

依加屌又唔得，打又唔得

如果個女真係番左屋企 佢呀媽會唔會嚇死

諗起其中一集奇幻潮劇情

唔好拎以前黎比 根本就冇得比

投資涉及風險

高登鬥慘大會大把人重慘過鬧，
一樣大把人支持

你地父母投資又成唔成功?

雙重標準

懶咩醒，個老母都講明話咩唔鬧你叫佢返來，唔撚通要通靈叫個13歲女仔講返咩事100%肯定到咩事仲確鑿過法官判案先可以講得? 你呢D懶係要睇事實一面既事實撚含啦

巴打 你月入咁多 就搬出去住啦
咁多年 你咩債都還晒

你呢d聽一句就當知晒所有事實既人更加on9

幾多歲丫

講真果句 唔可以怪哂老母 個女仔都好大責任 人緊係有壓力架啦 死係好差既解決方法

其實一句問返佢地，你地又比9成人工比丫公丫婆丫爺丫嫲?
比得邊個丫?

就得

晒氣，本身份報紙作開野，詳盡果part都唔知係咪鳩嗡

一句唔知事實就想推翻所有野咪仲撚ON9 傻閪黎你又幾多歲呀?

你話18歲跳樓怪個老母就ON9姐 13歲跳樓都唔怪個老母咁係你班智撚障ON9 WOR

正常生活已經比人話係hea
所以你話唔跳樓都難

懶係乜撚野唔知事實 呢D真係讀書讀壞腦既傻HI黎

我就真係唔撚信一個關心仔女盡責任既老母，13歲既女會因其他原因掉低親人走撚左去喇，傻HI們不服來辯

"據了解，女童因生活問題不開心"
都講到咁柒白，仲要懶係理性有邏輯咁分析話乜撚野唔知事實唔可以怪佢老母，呢班友真係正宗ON撚79傻KAI讀壞腦00後黎

我好彩屋企都好容納到我做音樂呢條路 唔係我都唔知做咩好

支那廿年
香港玩完

你呢d真係on99既食屎狗黎

冇拿? 好心你冇料就縮返入老母個閪度啦，成條傻閪咁食住舊屎衝出黎比人塞多兩舊屎入你口，你又冇料駁都唔知你做乜鳩

一句講晒，唔撚識教冇心機教就唔好生
害人害物

又會有蛋牛麵個D柒頭衝出黎話唔知事實唔好怪人老母呀

I know that feel bro
第一次搵工嗰時搵咗段時間先搵到
但喺我搵到之前，有晚老母見到我坐喺電腦面前就講咗句
「快啲去做嘢啦，見到你就眼冤」
真係好Hurt 然後我熄咗部上緊搵工網既電腦入房搵被笠住自己
依家都重記得嗰下覺得好凍
有時真係說者無心聽者有意

抵撚死 13年當買教訓啦
投資就係咁架喇

不過蛋牛麵呢條柒頭不嬲都出名戇撚鳩

好多有自殺念頭既人精神都會有少少問題
可能係抑鬱症
佢地諗既野同正常人既係完全唔同
有好多人話其實好少事姐 但係對於呢類人黎講 係一件大事
所以有好多人話 呢d後生仔女 成日少少事都諗自殺 正一垃圾
其實佢地都唔想咁樣 只不過佢地控制唔到自己既精神狀態
有呢d病好多時都係因為家庭因素 同埋學習環境
所以 生一個小朋友真係好好關心佢地既成長
而呢類小朋友同青年人遇上低潮既時侯 一旦缺乏關心同鼓勵 都會覺得自己係零 就會想死

利申:女朋友有少少抑鬱但唔肯睇醫生

你有料就唔駛係度叫春啦垃圾，
成隻狗咁係地下搵屎塞落自己個口度，
正一食屎狗黎

高登連登不分既柒頭

食屎狗句句野係食完屎先講

又要錯又特別臭

巴打 佢睇唔開 唔代表你都要睇唔開

自殺已經算好，再極端啲，大個啲真係殺左個老母都似

唔明你講咩高登連登不分，我有提過高登咩? 你UP乜鳩呀

BTW你900個block係點做到

其實係我就屌佢地，再嘈我一蚊都唔比。
再問下你父母係唔係比9成人工佢地父母，無就叫成地收皮。
我老母問我比大半人工佢，佢都係比我屌到收皮，之後自己搬出去住。

有冇住廉租屋嘅人生贏家出嚟回應下點解人生贏家都要結束生命

你隻食屎狗重未知自己衰咩野
你check check智商好wow

借問蛋牛麵咩係"中國係未來十年只會越來越強大，因為中國既成就，因為中國既成功而令你地痛苦既情況只會越來越多"?
你5毛黎

你post高登既野去連登把撚咩，弱智

答到未? 咩叫"中國係未來十年只會越來越強大，因為中國既成就，因為中國既成功而令你地痛苦既情況只會越來越多"?

個冷飯王真係柒到唔敢睇

早知今日 何必當初 你幾廿歲仲唔明

你唔係想走下話

求其search, 大部分學童自殺的學生都住公屋

兩名中學男女生，昨午在一小時內先後在牛頭角及屯門住所，分別以膠袋笠頭及跳樓自殺身亡。警方未有撿獲遺書，初步相信兩案並無關連，現正調查他們自殺原因。

用膠袋笠頭自殺死亡的18歲男學生姓葉，與父母及兄長同住牛頭角上邨常富樓一單位，現就讀中五，父親任職夜班保安，母親則在酒樓工作。
消息稱，事主近日並無異常，昨日突然稱病向學校請假留在家中，其43歲父親昨晨8時夜班工作後返家，知幼子抱恙，曾進入房查看，見他熟睡床上不覺有異，於是自己亦返回睡房休息。
至昨下午4時許，葉父再往看望幼子，發現房門被反鎖拍門又無反應，心知不妙立即破門入內，赫見幼子昏倒床上，頭部笠住一個膠袋並有喉管連接一樽氣體，立即將膠袋除下，但當時兒子已全無氣息，大驚報警。

遺言叫父母唔好再嘈
警員及救護員接報到場，將事主送往醫院搶救，可惜證實經已不治。父母事後亦乘車趕抵醫院，驚聞愛兒死訊，悲痛不已，葉母情緒激動呼天搶地痛哭，要親人安慰。警員在死者房內未有撿獲遺書，但在其手機留言則發現一則叫「父母好好生活，唔好再嘈」的疑似遺言，警方正調查其真正尋死原因。
據悉，事主未有女友，初步調查他並無感情、學業及金錢問題，惟據鄰居稱死者性格較反叛，早前曾為病逝祖母的喪事與父母有過爭吵。
墮樓身亡的中學女生姓陳，15歲，與家人同住屯門湖景邨湖光樓一單位，在區內一間中學就讀，據稱她患有思覺失調已有一年多。昨下午5時許，她被街坊發現身穿校服從大廈高處墮落天井地面重傷昏迷，警員及救護員接報到場，將她送往醫院搶救，惜已返魂乏術。
其家人事後接獲通知趕抵醫院，驚聞噩耗悲痛不已。警員上大廈調查，相信她從大廈12樓攀越欄河墮下，由於她墮樓時身穿校服，估計她放學返家途中跳樓自殺，正調查她尋死原因。

其實你地想一個13歲細路女有幾識諗
個撚個覺得俾著自己就無野咁

你開錯apps吓化?
呢度連登唔撚係高登丫柒頭，
名係任改架弱撚智

小朋友唔好上網啦，去圖書館借兒童書啦

唔識教就咪撚生啦，一味剩係識鬧，真係好on9

5毛蛋牛麵係高登比人扑柒玩單機先死過黎洗底，block得

應該唔會，某巴打破埋產都可以生存到48歲，13歲應該無事

我話你出名戇撚鳩，有話你係高登出名戇撚鳩? 鬼拍後尾枕

快手啦笨柒

名係任改，但你咁撚柒自爆仲點兜呀?

咪就係
重有人話洗唔洗為小事自殺
用個豬腦諗吓啦，死者真係認為件事係小事重會唔會自殺啊

post堆高登垃圾post過黎問我點，而家想話自己無當

sor鳩唔知邊柒個係我post link之前話人唔識分連登同高登

依家先想黎洗底話高登個個戇鳩仔5毛唔係自己，笑撚死

要有抑鬱嘅人睇醫生真係好難
佢地會諗好多負面嘢
比人知道點算？人地會點睇我？睇左唔好點算？etc
要比佢知道就算再差嘅情況都一定有人支持佢 佢先會敢踏出去

利申 屋企人有過抑鬱

又話block柒我，block啦屌你老母臭閪

細個比老母鬧開賤骨頭 打靶仔

咁心急做咩，你都未解釋

中國係未來十年只會越來越強大，因為中國既成就，因為中國既成功而令你地痛苦既情況只會越來越多

有時呢幾句野重慘過體罰

咩叫"中國係未來十年只會越來越強大，因為中國既成就，因為中國既成功而令你地痛苦既情況只會越來越多 "

聽過「都唔知生你落嚟做乜」
老實講，我都唔知，你究竟最初生我做乜
呢個問題愈諗愈心寒

唔好用自己把尺度人

而家既小朋友香港既小朋友真係好辛苦

去到呢刻先話唔鬧會唔會太遲呢
咁就冇左個人比佢日日鬧啦 個老母好可憐

之前樓下個細路半夜偷打機，俾佢老母鬧鬧到我都聽到
第日新聞就報個細路跳樓自殺

蛋牛麵縮入左你老母個閪度拿?

死咗先講，有用咩？
廢中繼續鬧啦

學生哥跳樓，唔見棺材唔流眼淚

我有野補充，係唔見自己仔女嘅棺材唔流眼淚
好多家長見到呢單野都係繼續鬧

Sad but true

我老母又係咁，由细到大又係亂吊一通，係佢個世界佢就係真理，就算全世界都話佢錯，佢都覺得自己是正確。
有時見佢係老母，就退一步，當就下佢，我退一步，佢就食住個勢向前迫一步，到了忍無可忍，反佢枱之後，佢就好能理直氣壯話你而家係咪為左咁小事唔要個老母，之後老豆就會出來話大家一家人，算la。
一次，兩次，三次，十次都係咁，不斷輪迴咁反枱，算la!
到最後我決定搬出去住！

利申：小時候曾經想過自殺要佢後悔一世！最後想通，發奮讀書令到自己有能力供養返佢地(當還俾佢地)之餘，有能力自己出去住。最好笑係我學業同事業有成之時，佢仲四周圍忍屎忍屁話自己教仔有方

理得佢係咪鬧得個女好犀利呀
一個13歲既細路自殺死左，佢老豆老母一定係最大責任

但係跪地單野明明重衰過鬧，又差唔多清一色正評，得我係少數比負評。

結論係唔係你點打點罰點鬧仔女都好，只要佢唔自殺就代表父母好過唔教?

好撚忙㗎依家啲細路
又補習又興趣班學校又多考試測驗
啲家長癲起上黎又打又鬧，一句為你好就大撚晒
唔可以用以前讀書黎比較

勇氣可嘉

本身香港甚至全世界都係睇分數做人，想要有興趣，除非分數高，冇分數連做人都做唔到

唔死返一千幾百個都會keep住罵

咁個社會呢?

認屎認屁下話

中國係未來十年只會越來越強大，因為中國既成就，因為中國既成功而令你地痛苦既情況只會越來越多

早知

個個乜撚都唔知就interpret到咁多野
不過香港社會愈黎愈畸型就肯定架喇

離地撚出現

冇人話個社會冇問題

真係on99
迫我比4萬既話
我寧願出去租樓住好過

好撚慘
俾4萬家用都阿支阿左
所以我最憎啲人講 天下無不是之父母
但現實好多父母覺得我生你俾飽飯你食已經天經地義
同養隻豬冇分別

成日比比比，膝頭對上就係脾
俾我一定串返你父母轉頭
人地啲父母一個月搵幾千萬，俾幾十萬個仔做零用，你生性啲啦
人地啲父母俾埋首期送間樓俾個仔，乜你咁廢
人地啲父母去美國生仔，幫個仔拎到美國居留權，你睇下你

阿囡下世投個好胎

以前比呀媽打到仆街，趕出門口一晚都係咁。 唔好話去死，連走都未諗過。

點解唔裝窗花

華生

人地喺後樓梯個空位自殺喎

咪係，點解D樓要設計到可跳? 政府有陰謀

對？錯？ 我只知一個fact , 就係動不動就話去死，同弱智低能on9 o既小學雞比以前多出好多賠。 同埋係個代出身o既人比而家班靚仔抗壓能力多大n陪。 世界幾時都係弱肉強食，社會好左先黎有些人去美化呢個現實，結果到頭來訓練出一班只係識發夢o既廢柴係到話知世界唔公平。

點解要比你公平？ 成日話父幹？ 你冇父幹只因你老豆唔努力，咁你冇起跑線關人撚事？ 仲要大前題你冇多幾個同你一樣見錢開眼o既兄弟姊妹同你死過，如果唔係你確定你夠堅強及能力去掙到你想要o既家產先講。無論你有冇人性，活在一個冇愛只有恨的有錢家庭只會比死更難受。

點解一定要人地明白你，就哂你？ 你係邊撚個？ 就算生你出黎個個都係咁話。
你夠膽行出街問點解要其他人明白你呀笨柒！ 人地唔明白你只因你表達同人品有問題。

點解溝唔到女？ 有錢就有女？ 係！但你sure一定真心？ then冇錢o既點解人地又日日食女？如果要無限loop唔該上返上面點解冇父幹睇過。冇錢就好認命死出門口去諗計點揾錢。口材，技巧，思維，EQ..唔係有冇錢就會有，自己唔長進周圍揾野瀨最後怪得邊個？

就算比條起跑線你贏多10條街但原來你癈到唔識行o既， 一樣比別人追過。

做人做到好似你咁辛苦都唔知為乜

柒撚懵懵成撚日將唔同條件既野拉埋黎比較
屌你老母原始人乜鳩都擺落口 係咪好勁？
但只要接觸到現代啲變種病菌
就算係普通感冒都會即刻死
咁佢抗壓能力高定低？

以前年代天生天養 趕啲𡃁仔出街都唔怕餓死
係因為剪牛雜果個都可以養妻活兒
而家？唔讀書唔識字 去做mk仔去跟車囉
連做老麥都要識幾句英文
你柒撚夠未

唔會單靠新聞果幾句就判斷死者跳樓既原因
你永遠唔知佢經歷過咩事

但我同意你既講法，自己抗壓能力好低。。。

個老母都係想咁姐

活喺自己個世界真係開心
明明人地都講到明係成長環境既問題
我淨係知一個事實，如果依家你唔可以再用電腦電話
你喺現代社會都係廢人一個黎架咋弱肉強食

每個人抗壓能力都唔同
如果每個人既抗壓力都一樣 呢個世界就唔會有因為壓力大而出現精神病
有精神病係唔係等於低人一等 係垃圾?
其實唔係 只係佢同你既經歷唔同
所以你地話少少野就去死既人 只係唔明白佢地需要既只係關心同鼓勵
而唔係落井下石 乜都屌左先
你乜都屌左先 同傳統中國人教仔有乜撚野分別
你估百屌真係成才咩

好撚威

引到條老屎窟衝出來柒
返鄉土啦

成日講以前
掉左個電話，cut左上網未？

佢地攞人地啲仔女同自己個啲比個陣
我都好想知如果我攞佢地同人地啲開通阿爸阿媽比
佢地又會點諗
根本每個人都係獨立個體，比黎比去都唔知做乜
最憎個啲由bb仔時期已經開始認屎認屁嘅家長
要每個都係一樣，咁不如唔好生啦
生完又要攞黎比，比較完自己輸左 又覺得自己無面。
之後又返屋企同個細嘅 單單打打
講起就火滾

虧佢仲用手機上連登
係屋企玩飛鴿傳書啦柒頭

我老母一拎我同佢d親戚朋友比
我一定拎李嘉誠李澤階

其實我覺得學校有問題都有機喎
可能學校生活唔太開心呢
著晒校服跳

人都死左 諗黎有咩用 反正得個女仔自己先知
甚至個女仔就死個時有後悔 想生存 我地都唔會知

死係一種福份。
唔洗太傷心 好過人間受苦

我成日都覺得好多家長其實都係未準備好就做左家長, 好多都係見人地結婚生仔又跟住去做
見人地講開自己個小朋友有幾叻自己又跟住講
見人地話興趣班加分就狗衝幫小朋友報名
見人地話補習有用又狗衝幫幫小朋友報名

個小朋友唔夠人地好就怪個小朋友或者怪學校
但又從來唔反思下自己為人, 做唔到身教
都係用返其他人o既字句做總結:
長相是上一代給的， 教育是上一代定的， 觀念是上一代給的， 環境是上一代留的。 居然還好意思說， 一代不如一代？
我真係望唔透

Ching ho ball

鑽木取火啦

連登仔一方面又好憎老屎忽
但為左踩d受壓迫既人多兩腳又會扮老屎忽持存在感

十月懷胎生個女出嚟咁樣走左已經好慘
13歲女要揀呢條路已經係社會悲劇
仲走嚟抽水既人人格好有問題

屌鳩個女仔比人鬧2句就跳樓果班人
求下你地咪撚生仔女
我好肯定你地仔女大個小小有咩唔開心 你地都只會覺得係佢地自己抗壓力低 然後唔撚理鳩佢+繼續屌鳩佢
最後又悲劇發生

我無咁遠，比個近啲已經收佢皮
因為無嫁左，我只要攞佢同奶奶比
佢已經覺得自己好無面

亞洲地區都係咁上下

根本佢地先係問題根源，每個人都有每個人唔同嘅性格同喜好
有人好動，有人好靜
自己細個做唔到，就想自己個細去實現返
又唔諗個細嘅想唔想去做，係咪有興趣
平時讀書已經夠多比較
返到屋企想搵個人聽下自己心底話
換來 你睇 邊個個女吖 乜乜乜 點好點好
真係聽見就火滾

上面有條撚屌真係on99 稍為哲學少少角度咁睇 人類幾千年文明歷史 你講咩上一代抗壓能力高好多倍？ 講撚到二三十年基因特變咁撚樣 吹捧到上一代條精蟲特撚別勁 特別抗壓 呢d老屎比思想真係弱鳩智兼冇腦

自殺有咩問題

小學五六年級果陣，
成績一差左，老母就發癲鬧「唔讀書大個去做雞啦！」
我壓力大到真心諗過去死...
好在班主任發覺我有異樣，叫我老母去學校傾計，
老母喊住同我講對唔住

之後我就無再聽到做雞果句嘢了

大個先慢慢知道老母嘅經歷，
佢如果唔發洩我諗普通女人應該去左自殺...

超度應該唔洗等咁耐
但去度輪迴就慘喇
自殺好大罪

你咁講
唔會係你老母做掛

究竟呢d野係邊個定
而家連死都唔俾人死

連登毒撚識q教仔咩

(官方)lin簦AC非本人，呢世唔會過去，咪撚再PM我 - 香港高登

劣質股

講得岩，可能而家做鬼都會返去報牛

唔知好過知

好多真心膠

細路既視野冇咁宏觀
有時online game 就係佢既世界
咁岩果晚俾人呃左裝備/ac
老母又屌到佢化
就會一時諗唔開

你有呢種心態，下個有機會輪到你
以前比人鬧唔會有咩壓力，一樣會去踢波打機
依家?鬧完繼續興趣班讀書三味啦
你試下一年放工斷晒所有娛樂，睇下你會有咩 feel?

你老母係…？

13歲跳樓叫人唔好怪佢老母班友真係未見過世面既小學雞黎

呢個真，俾我大個玩9返佢

見到有巴打分享
其實我當年中四，返學俾同學欺淩，放學自修操pastpaper，夜晚一Q樣繼續操。凌晨四點訓，六點起身。中四五考到全級頭幾，但英文唔夠好俾老母見係回程架地鐵話左我二十分鐘。每日返學上堂都好似地獄咁，死頂落去。俾人玩，俾人串，俾人笑
CE18分考上去(我讀舊制文商科)

但中六，七課程更難，之前積落既負面情緒暴發哂出黎。學校旅行去長洲，落住船下面d浪花，成程係到諗不如跳落去一了百了好唔好。後尾屋企人知道左我有尋死念頭，尤其我老母好唔開心。佢想勸我唔好自殺。

老母：你唔可以就咁去架
我：點解呀？
老母：因為我用左咁多錢係你度，你都未回報我你點可以咁自私架？
我：投資都會有風險架喎(我果陣負面都唔識嬲)
老母：所以你咪唔可以去死囉，你走左我一蚊都無

我唔知佢真心咁諗定點，但我到依家都好記得佢咁樣勸我唔好自殺。講以上經歷我唔係為左鬥慘，我好同情同明白佢地既心情，同埋你地班老屎忽收皮啦！你地唔係當事人你知人地經歷過咩？如果你地真係經歴過d咩？會想人地好似你地咁去捱過佢？你地同依家廢中話你地唔努力買樓有咩分别？

港聞
2017年2月8日 星期三
黃大仙下邨龍吉樓，早上8時許，一名就讀中一的女生，身穿校服離開寓所後，在7樓走廊跨出欄河危站，街坊見狀大驚報警。警方衝鋒隊警員接報趕至，將女生抱回安全位置，由於她情縮不穩，最終由救護車送院檢驗。經調查後，警方相信該名女生因學業問題感到不開心。

又話住公屋係人生羸家, 點解要結束生命
有冇住廉租屋嘅人生贏家出嚟回應下點解人生贏家都要結束生命

巴打撐住
養兒防老 生仔當長線投資
華人思想真係好仆街

我中學老師曾經講過

「怪獸家長最大禍害在於佢地教出黎既下一代，會殺死再下一代人」

冇錯你童年好慘 又唔會自殺 好勁

但到你成大左 依然係個唔識體諒他人既人既話
他日就到你殺死自已仔女

我肯定樓上已經一堆咁既人

完全明白你感受

因為我情況同你差唔多
但我已經惗通左，投資有風險，贏硬？雷曼都會爆啦